  %-*-latex-*-

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% Language and fonts
%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{url}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\noindent
\begin{tabular}{@{}l@{\qquad\qquad\qquad}r@{}}
  Christian \textsc{Rinderknecht}
  & \\
  Széchenyi István utca, 8
  & \\
  3300 Eger, Hongrie \\
  \texttt{+36 70 311 6130} \\
  \url{rinderknecht@free.fr}
\end{tabular}

\bigskip

\begin{center}
  \large Lettre de motivation
\end{center}

\bigskip

Après mon doctorat en informatique, j'ai travaillé comme ingénieur
dans des entreprises, mais aussi comme professeur dans des universités
jusqu'en \oldstylenums{2014} (ELTE à Budapest fut la dernière). Durant
ces années, j'ai enseigné en anglais, dans plusieurs pays; j'ai appris
à connaître de nombreuses cultures; j'ai publié des milliers de pages
en anglais, et des centaines en français.

À côté de ma carrière en informatique, j'ai cultivé ma passion pour la
traduction de poésie, en commençant par Pablo Neruda, en
\oldstylenums{1998} chez Gallimard. J'ai depuis publié plusieurs
traductions, majoritairement du français vers l'espagnol et
vice\hyp{}versa, mais aussi, cette année, du hongrois vers le
français, l'anglais et l'espagnol (poésie d'Attila József). Je ne
parle pas le hongrois encore, et je vais l'étudier davantage. J'ai par
ailleurs aussi publié mes propres poèmes en anglais.

Je souhaite changer de carrière et revenir à l'éducation, la
littérature et les langues. J'ai enseigné le français et l'espagnol en
privé, et j'aimerais intervenir maintenant dans le cadre d'une école.

Je suis le président d'une société hongroise (Kft) et je peux donc
facturer mes services, mais je pourrais aussi devenir salarié.

\bigskip
\bigskip

\hfill Fait à Eger, le \oldstylenums{28} Avril \oldstylenums{2026}.

\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\hfill Christian Rinderknecht

\bigskip

\end{document}
