%%-*-latex-*-

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}    % Required for hyphenation
\usepackage{url}            % Typesets URLs
\usepackage{xspace}         % Adds space after macro expansions if needed
\usepackage{hyphenat}       % Hyphenation of compounded words
\usepackage{mdwlist}        % Tight vertical spacing of list items
\frenchspacing              % Settles the tricky business with \@

\newcommand{\cpp}{\mbox{C \hspace*{-2.5mm} \raise 0.7mm \hbox{${\scriptscriptstyle ++}$}}}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{\LARGE Dr Christian Rinderknecht}\\[5mm]
{\large Compilation, langages dédiés, méthodes formelles}
\end{center}

\noindent
\begin{tabular}{@{}l@{\qquad\qquad\qquad\qquad}r@{}}
  Christian Rinderknecht
& \url{http://github.com/rinderknecht}\\
  Széchenyi István utca, 8
& \texttt{+36 70 311 6130}\\
  3300 Eger, Hongrie
& \url{rinderknecht@free.fr}
\end{tabular}

\medskip

\noindent{\small\url{http://www.linkedin.com/pub/christian-rinderknecht/47/421/193}}

\pagestyle{empty}

\bigskip
\noindent\textbf{\large Compétences et connaissances}
\begin{itemize*}

  \item Conception de langages et réalisation d'interprètes et de
    compilateurs.

  \item Langages de contrats pour chaînes de blocs

  \item Languages fonctionnels

  \item Ingénierie multidisciplinaire (télécom, génie logiciel)

  \item Ingénierie des protocoles et génération de tests à partir de
    modèles.

  \item Expérience internationale (France, Corée, Hongrie, Suède).

  \item Ex-universitaire et chercheur.

  \item Documentation technique et publications savantes.

  \item Bilingue Français/Espagnol et anglais courant (niveau C1 93\%).

\end{itemize*}

\bigskip

\noindent\textbf{\large Carrière}
\bigskip

\noindent\textbf{2023-} \ \textsf{Turnstiles Kft.} (Budapest,
Hungary)\\ \ \ \ \ \emph{Foundateur}\\
Expert indépendant en compilation, transformation de programmes,
systèmes à logique formelle, syntaxe et sémantique.

\bigskip

\noindent\textbf{2019-2025} \ \textsf{LIGO lang} (Paris,
France)\\ \ \ \ \ \emph{Directeur des opérations \& Ingénieur
compilation}\\ Co-concepteur du langage de contrats intelligents pour
la chaîne de blocs Tezos, chef du développement du frontal du
compilateur LIGO en OCaml.

\bigskip

\noindent\textbf{2018-2019} \ \textsf{Nomadic Labs} (Paris,
France)\\ \ \ \ \ \emph{Ingénieur compilation}\\ Développement en
OCaml pour la chaîne de blocs Tezos, autour du langage natif Michelson
de la couche~1.

\bigskip

\noindent\textbf{2017-2018} \ \textsf{GrAI Matter Labs} (Paris,
France)\\ \ \ \ \emph{Ingénieur compilation}\\ Conception d'un langage
dédié pour décrire un nouveau type de réseau neuromorphique, et
réalisation d'un évaluateur et d'un traducteur vers OCaml.

\newpage

\noindent\textbf{2016} \ \textsf{Wolfram | MathCore} (Link\"oping,
Suède)\\ \ \ \ \emph{Ingénieur compilation}\\ Conception et
réalisation d'analyseurs syntaxiques corrects et complets pour le
langage Modelica du produit Wolfram SystemModeler.

\bigskip

\noindent\textbf{2015-2016} \ \textsf{Numalis} (Montpellier,
France)\\ \ \ \ \emph{Ingénieur compilation}\\ Création d'un outil
d'analyse statique de la perte de précision numérique des calculs en
virgule flottante de programmes \cpp{}, à l'aide de
transformations textuelles et de Clang/LLVM.

\bigskip

\noindent\textbf{2014-2015} \ \textsf{Cortus} (Montpellier,
France)\\ \ \ \ \emph{Ingénieur compilation}\\ Maintenance d'un
compilateur .NET (en C$^\sharp$ et OCaml).

\bigskip

\noindent\textbf{2001-2014} \ \textsf{\emph{Chercheur et
  universitaire}} (France, Corée, Hongrie)\\ (\textsf{École supérieure
  d'ingénieurs Léonard de Vinci}, \textsf{université Konkuk},
\textsf{université E\"otv\"os Lor\'and}) R\&D dans le domaine des
compilateurs, de la vérification de protocoles, la conception de
langages dédiés etc. Enseignement de la théorie et de la pratique de
la programmation.

\bigskip

\noindent\textbf{2000} \ \textsf{PolySpace Tech.\@} (maintenant
MathWorks, Montbonnot, France)\\ \emph{Ingénieur R\&D}\\ Réalisation
d'un analyseur statique pour JavaCard, test automatique, étude de cas
pour l'aviation et support technique pour les commerciaux.

\bigskip

\noindent\textbf{1998-00} \ \textsf{Institut National des
  Télécommunications} (maintenant Télécom
SudParis)\\ \emph{Ingénieur R\&D} (Équipe Logiciels et
Réseaux)\\ Projets R\&D, génération de tests à partir de modèles pour
des services de télécommunication, réalisation d'outils pour le test
de protocoles.

\bigskip

\noindent\textbf{1997-98} \ \textsf{Alcatel-Alsthom CRC} (maintenant
Alcatel-Lucent R\&I, France)\\ \emph{Ingénieur R\&D} (Object
Architecture Unit)\\ Conception d'une métrique de qualité logicielle
pour un projet en \cpp{} (réseau).

\bigskip
\noindent\textbf{\large Formation}
\bigskip

\noindent\textbf{1993-98} \ \textsf{INRIA \& Université Pierre and
  Marie Curie} (France)\\ \emph{Doctorat en informatique (mention très
bien)}\\ Formalisation d'ASN.1, conception et réalisation d'un
analyseur de spécifications ASN.1. Preuve de correction des
\emph{Basic Encoding Rules} (BER). Participation au groupe de travail
ISO sur ASN.1 (Londres, \oldstylenums{1997}).


\newpage

%\bigskip
\noindent\textbf{\large Outils et langages formels}
\medskip
\begin{itemize*}

  \item \textit{Langages de programmation}: Java, OCaml, Erlang,
    C$^\sharp$, \cpp, XSLT, Ada, Standard ML, Prolog, Pascal.

  \item \textit{Languages de formats}: \LaTeX, XML, DTD, Markdown,
    JSON.

%  \item \textit{Protocol engineering}: ObjectGeode, Tau (Telelogic),
%    LOTOS, ASN.1, TTCN-3, MSC, SDL, specification-based test
%    generation, automata theory.

  \item \textit{Génie logiciel}: Génération de tests, conception et
    réalisation de compilateurs, analyse statique, transformation de
    programmes, méthodes formelles (formalisation, correction,
    complétude).

%  \item \textit{System administration}: Linux, OS~X.

%  \item \textit{Databases}: SQLite.

  \item \textit{Outils de programmation}: Emacs, make, dune, git,
    shell, sed, ocamllex, menhir etc.

  \item \textit{Logiciel libre}: \url{http://github.com/rinderknecht}

%%     Shell scripts for Linux system
%%     administration, a pretty\hyp{}printer for \TeX{} messages, a build
%%     system for OCaml, an OCaml library for dictionaries based on
%%     ternary search trees, a preprocessor for C$^\sharp$.

\end{itemize*}

\bigskip
\noindent\textbf{\large Publications, récompenses et divers}


\bigskip
\noindent Informatique
\begin{itemize*}

  \item Quinze (15) articles publiés dans des conférences et des
    revues internationales avec comités de lecture; trois (3) rapports
    techniques.

  \item \textit{Design and Analysis of Purely Functional Programs}
    (volume 15, \emph{Texts in Computing}, College Publications, UK,
    Nov~\oldstylenums{2012}, 660 pages). J'ai traduis mon livre pour
    le même éditeur: \textit{Conception et analyse des programmes
      purement fonctionnels} (volume 12, \emph{Cahiers de Logique et
    d'Épistémologie}, \oldstylenums{2012}).

  \item Un de mes articles mathématiques est la source d'une séquence
    d'entiers remarquable: \url{http://oeis.org/A261003}.

  \item J'ai reçu un chèque de Knuth pour avoir trouvé une erreur dans
    le volume~\oldstylenums{4} de \emph{The Art of Computer
    Programming}.

\end{itemize*}

\noindent Littérature
\begin{itemize*}

  \item J'ai traduit de l'espagnol les \textit{Vingt poèmes
    d'amour et une chanson désespérée} de Pablo Neruda (Gallimard
    Poésie, Paris, \oldstylenums{1998}).

  \item J'ai contribué du vocabulaire bouddhique au \emph{Sanskrit
    Heritage} (dictionnaire Français-Sanscrit, \oldstylenums{1998}) de
    Gérard Huet. %\\ (\url{http://sanskrit.inria.fr/Heritage.pdf}).

  \item J'ai composé et traduit en espagnol une anthologie de poésie
    par Paul Valéry, \emph{Las granadas} (Ediciones Rilke, Madrid,
    \oldstylenums{2016}).

  \item J'ai traduit de l'espagnol les \textit{Rimes} de Gustavo
    Adolfo B\'ecquer (L'Harmattan, Paris, \oldstylenums{2024}).

  \item J'ai publié un livret de poésie (\textit{Running on}) en
    anglais (\oldstylenums{2024}).

\end{itemize*}

\noindent Musique
\begin{itemize*}

  \item Je joue du violoncelle (un \emph{piccolo cello} baroque).

\end{itemize*}


\bibliographystyle{unsrt}
%\bibliography{cv_rinderknecht}
\nocite{*}

\end{document}
